## Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Це спосіб прописати спеціальні та недруковані символи, а також знаки закінчення літералу. Потрібно це щоб компьютер при считувані коду розрізнював де текст а де ні. 

## Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Літеральний 'function Declaration та через запис одразу в змінну 'function Expression' та 'named function Expression'

## Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Це механізм де змінні та об'явлення функції пересуваються у верх свого скоупу перед тим як буде виконуватись код.
Коли код компілюється всі змінні та функції піднімаютсья в верхню частину блока якщо вони об'явленні в середені функції, або глобальну зону область видимості якщо об'явленні по за функцією.